Title: Elecciones en Panamá avanzan satisfactoriamente
Description: <p>El Tribunal Electoral envió felicitaciones al pueblo panameño por ejercer su derecho al  voto con disciplina y orden</p>
Title: Cuba enfrentará al equipo azerí en final de la Serie Mundial de Boxeo
Description: <p>Los Azerbaijan Baku Fires se impusieron este sábado 4-1 frente a los kazajos</p>
Title: Todo el mundo está bajo la vigilancia de EE.UU., afirma Snowden
Description: <p>El ex técnico de la NSA aseguró que el sistema de espionaje estadounidense ya no es solo sobre individuos, sino que trasciende a regiones enteras</p>
Title: Confirman muerte de 248 personas por naufragio de buque en Sudcorea
Description: <p>Los buzos continúan buscando en el interior de los compartimentos los restos de los 54 pasajeros que permanecen desaparecidos</p>
Title: Récord de terremotos en el mundo durante abril de 2014
Description: <p>Se registraron el pasado mes 13 terremotos de gran magnitud, cinco  de los cuales fueron superiores a 7,8 grados y provocaron, a  su vez, alertas de tsunami</p>
Title: Campesinos colombianos reaunudarán mesa de diálogo con el Gobierno
Description: <p>El campesinado pide al Gobierno renegociar los Tratados de Libre    Comercio implementados en el país, la financiación de los créditos y    bajar el precio de los insumos</p>
Title: Tribunal electoral llama a votar con organización y disciplina
Description: <p>Habilitan 6 330 mesas de votación repartidas en 2 700 centros  educativos, para que los ciudadanos ejerzan su derecho al sufragio en las elecciones de este domingo en Panamá</p>
Title: La noche que Cuba fue toda música por Juan Formell (+Fotos)
Description: <p>Cantatas en todo el país honraron el legado artístico y de cubanía de  Juan Formell, líder de la legendaria agrupación los Van Van. Un elenco artístico de lujo rindió honores a quien fuera uno de los  más prolíficos compositores de la música popular bailable</p>
Title: A las puertas exámenes de ingreso a la Universidad
Description: <p>La convocatoria ordinaria para el ingreso a la Educación Superior inicia  el próximo martes 6 de mayo, con el examen de Matemática. El día 9  corresponderá a Español y el 13,  a Historia de Cuba</p>
Title: Minuto a minuto: cobertura on line de audiencia parlamentaria
Description: <p>Realizaremos, a partir de las tres de la tarde de este lunes, una cobertura  on line sobre la audiencia Los Cinco, la guerra mediática  y la subversión contra Cuba</p>
Title: Medirse en la profesión del mañana
Description: <p>Estudiantes de la Educación Técnica y Profesional tienen la oportunidad de mostrar sus habilidades en la Primera Feria Nacional Docente Agropecuaria y Azucarera, que hasta este lunes se desarrolla en La Habana</p>
Title: El camino que nos une
Description: <p>En su sexta edición, el Encuentro Sindical Nuestra América reúne en La Habana a más de 450 participantes de 30 países, en representación de 181 organizaciones</p>
Title: Retransmitirán esta tarde desfile por el 1ro. de Mayo
Description: <p>El multitudinario desfile del  pueblo capitalino por la Plaza de la Revolución el pasado 1ro. de Mayo, fue presidido por el General de Ejército Raúl Castro Ruz, Primer  Secretario del Comité Central del Partido y Presidente de los Consejos  de Estado y de Ministros</p>
Title: Ernesto López Domínguez nos legó su ejemplo
Description: <p>Familiares, amigos y compañeros despidieron este sábado, en ceremonia  solemne, al compañero Ernesto López Domínguez, coronel (r) de las  Fuerzas Armadas Revolucionarias, quien falleció este 1ro. de mayo a la  edad de 70 años</p>
Title: A lo Alfred Hitchcock
Description: <p>La escena parecía salida del filme<strong> Los pájaros</strong>, de Alfred Hitchcock. Shirley Brown, residente en Exeter, California, regresó el viernes a su casa y encontró que esta había sido tomada por cientos de pájaros Black swifts. «Eran 200 o 300 —le aseguró al noticiero KMPH FOX 26—, y sí, grité espantada».</p>
Title: Reckless volvió a casa
Description: <p>Cuando la supertormenta Sandy golpeó la costa este de EE.UU., en octubre de 2012, Reckless, un perrito mezcla de <em>terrier y pitbull</em>, escapó de su hogar en Keansburg, estado de Nueva Jersey.</p>
Title: Delfines protectores
Description: <p>Un nadador de largas distancias, Adam Walker, quien el pasado martes cubrió las 16  millas del estrecho Cook en Nueva Zelanda, probablemente debe su vida a diez delfines que dice lo acompañaron por más de una hora y le protegieron de tiburones.</p>
Title: Palestina iniciará contacto para formar gobierno
Description: <p>Para tal fin el representante de la delegación  de la  Organización para la Liberación de Palestina para la  reconciliación con Hamas, Azam el-Ahmad, tiene previsto llegar en las  próximas horas a la franja, informó Musa Abu Marzuk</p>
Title: Se recrudecen enfrentamientos en Ucrania
Description: <p>Rusia pide a EE.UU. que obligue a Kiev a suspender acciones militares contra las regiones del sudeste</p>
Title: Para darle susto al miedo
Description: <p>Se hizo famosa a velocidad supersónica. No tanto porque fuera aspirante a la vicepresidencia de Estados Unidos por el Partido Republicano, acompañando a John McCain en 2008 —y lo hizo aparecer casi como un liberal—, sino porque sus declaraciones eran de tal talante desde la ignorancia supina y el pensamiento más de ultraderecha, que podría aplicársele ese proverbio de «a tontos y a locos no les tengan en pocos…».</p>
Title: Una mujer para respetar
Description: <p>Laritza Columbié es la primera y única mujer cubana en alcanzar el grado de cinta negra 5to. Dan en taekwondo</p>
Title: Un bar es un bar... mientras no se demuestre lo contrario
Description: <p>Bendiciones, cuitas y opiniones sobre un nuevo modelo de gestión no estatal. De fiambres y cantinas, y algo más</p>
Title: Gambetas en tierra de samba (I)
Description: <p>Incluye información sobre la alineación de los equipos incluidos en los primeros cuatro grupos</p>
Title: Evitar una fiebre de siglos
Description: <p>Un proyecto cubano en Ecuador muestra cómo salvarse a la vez de mortíferas pandemias y de las hendijas de la pobreza y el olvido</p>
Title: Un Kcho de nobleza
Description: <p>En ese pedacito de la ciudad que se llama Romerillo, en la capital, crece la esperanza con el alimento de la voluntad, la solidaridad y el amor con que se construye</p>
