Title: Presidente salvadoreño inaugura Hospital Nacional de la Mujer
Description: <p>Con la apertura de una institución pública que garantizará el acceso  gratuito a la salud de las salvadoreñas, celebró el Día de las Madres,  el mandatario Mauricio Funes</p>
Title: Bayern Munich ganó y celebró título de Bundesliga
Description: <p>El Bayern Munich superó hoy 1-0 al Stuttgart y alzó finalmente el trofeo  de campeón de la Liga alemana de fútbol, por segundo año consecutivo</p>
Title: Rememoran caída en combate de El Mayor
Description: <p>Los camagüeyanos, en representación de todos los  cubanos, conmemoran el aniversario 141 de la caída en combate de El  Mayor General Ignacio Agramonte y Loynaz, en el Potrero de Jimaguayú, en  el municipio de Vertientes, lugar donde encontró la inmortalidad</p>
Title: Descubren en Filipinas planta acumuladora de níquel
Description: <p>De acuerdo con el especialista, la curiosa planta hallada en la parte  occidental de la isla filipina de Luzón y bautizada como Rinorea  niccolifera, puede acumular hasta 18 mil ppm del metal en sus hojas sin  envenenarse</p>
Title: Conservacionista cubano recibe Oscar Verde 2014
Description: <p>El doctor Luis  Roberto González Torres recibió en Londres el premio Whitley  2014, por su labor en la conservación de la flora nativa nacional</p>
Title: Rinden homenaje al chef cubano Gilberto Smith
Description: <p>Casa de las Américas rindió tributo al chef cubano más laureado en la historia, con una segunda edición de <strong>Rey Langosta, creaciones del Maestro Gilberto Smith</strong></p>
Title: Via Crucis de Kcho en el Vaticano
Description: <p>Alexis Leyva Machado (Kcho) es el primer cubano que expone en el Palazzo  della Cancelleria, del Estado de la Ciudad del Vaticano en Roma, Italia</p>
Title: Oposición gana elecciones generales en Indonesia
Description: <p>De la siguiente vuelta de los comicios presidenciales, emergerá el  sucesor de Susilo Bambang Yudhoyono, quien ha cumplido dos mandatos y 10  años en el poder</p>
Title: Saludan 20 años de diplomacia de Cuba y Sudáfrica
Description: <p>Preside José Ramón Machado Ventura el acto en el Minrex</p>
Title: Cuidar con calidad y calidez
Description: <p>Estudiantes y profesionales de la enfermería de todo el país desarrollan un evento científico en homenaje al Día Mundial de esa profesión</p>
Title: Rechazan discriminación por orientación sexual e identidad de género
Description: <p>Concluyó en Cuba conferencia de la Asociación Internacional de Gays,  Bisexuales, Trans e Intersex para América Latina y el Caribe.  Participantes se pronunciaron contra el bloqueo norteamericano y a favor  de la liberación de los antiterroristas cubanos presos en Estados  Unidos</p>
Title: Una plata en el inicio de la Liga de Diamante
Description: <p>La pertiguista cubana Yarisley Silva ganó este viernes la medalla  de plata durante la primera parada de esa lid que se desarrolla en  Doha, Qatar, merced a un salto de 4,53 metros</p>
Title: Otras luces desde el Morro
Description: <p>Este sábado, a las 3:00 p.m. se efectuará la final de la fase inaugural de la Serie mundial de clavado de altura, con  sede en la capital cubana, por vez primera en los seis años de circuito</p>
Title: Posando para la foto
Description: <p>El filipino Wesley So domina la clasificación general, con 1,5 rayitas. Le respiran en  la nuca Domínguez, Ivanchuk, Almasi y Bruzón, todos con un kilo. Este sábado chocarán Leinier-So, Ivanchuk-Almasi y Vallejo-Bruzón</p>
Title: Dime que te diré en Campeonato Nacional de Fútbol
Description: <p>El anfitrión Ciego de Ávila, líder con 29 puntos, recibirá allí a Camagüey (22), que marcha en la cuarta plaza. Este será un cotejo que dará más claridad a la tabla de posiciones</p>
Title: Reiteran que venta de herrajes debe mejorar en segundo semestre
Description: <p>Está previsto que la mayor parte de los elementos de plomería  planificados para vender en 2014 —a precios razonables, en moneda  nacional y sin subsidio— empiecen a ser colocados de forma estable en  los anaqueles de las tiendas a partir de las próximas semanas</p>
Title: El debate
Description: <p>El problema principal del debate entre ciertos cubanos radica en que desde sus inicios cambia de ropas, como Clark Kent cuando se desviste en <strong>Superman</strong>. De lo mesurado o lo enérgico transita a lo violento. Y el que va a responder un criterio yergue su pecho, alza la voz y declara para todo el orbe: Tú estás equivocado; soy yo quien tiene la razón.</p>
Title: Esta tarde, Mesas Redondas de Telesur
Description: <p>El espacio informativo transmitirá este sábado por el Canal Educativo 2, sus  emisiones internacionales para Telesur; Colombia camino a las  elecciones, y Ucrania, el peligro de la guerra.</p>
Title: En Baracoa hablan las paredes
Description: <p>Un grupo de artistas, dirigidos por  Jorge Luis Ruiz Vinent, decidieron unirse para concebir el proyecto  Estudio 21 que enaltece los prodigios naturales de la villa Baracoa</p>
Title: El rock nos abre las puertas de la música
Description: <p>La banda nicaragüense Ciclo ya está lista para protagonizar este  sábado  su última presentación en La Habana,  otra vez en la meca del género en la Isla (Bruzón entre Ayestarán y  Almendares, Plaza de la  Revolución), junto a las nacionales Combat  Noise y Deathpoint</p>
Title: Convocatoria al Premio Iberoamericano Julio Cortázar hasta el 15 de julio
Description: <p>Podrán participar todos los autores iberoamericanos, quienes deben  presentar un cuento inédito, en español, de tema libre, que no esté  comprometido con ningún otro concurso ni se encuentre en proceso  editorial</p>
Title: Empresa canadiense nuevo blanco de bloqueo del Gobierno de Washington contra Cuba
Description: <p>La Oficina de Control de Bienes Extranjeros, del Departamento del Tesoro estadounidense, penalizó a dos filiales de la compañía American International Group en Canadá que expidieron o renovaron pólizas de seguros a un canadiense en Cuba entre enero de 2006 y marzo de 2009</p>
Title: Ovación para los Cinco al recibir Premio por los Derechos Humanos en EE.UU.
Description: <p>Ted Lewis, director del Programa por los Derechos Humanos de Global Exchange explicó que más  de 29 000 personas habían entrado a la página web para votar entre los  35 candidatos, y que los Héroes cubanos obtuvieron la mayor  cantidad de votos</p>
Title: Soliloquio de un personaje ficticio
Description: <p>Siempre he sido grande. Y no por el tamaño (quien me ha visto, lo sabe), sino porque me gusta asumir que no debo darles problemas a quienes conviven conmigo y que tengo el sagrado deber de resolverlo todo sola. Casi nunca lo logro, por supuesto. Pero me demoro bastante antes de gritar.</p>
Title: En busca de su propia historia
Description: <p>Francis del Río, uno de los artistas más auténticos del panorama musical cubano ofrecerá este sábado un concierto dedicado a los Cinco Héroes en el centro cultural El Sauce, de la capital</p>
